玄途好景：狗年裝修要注意月份﹝風水﹞

香港樓價高企、寸金尺土，得一安樂窩實屬不易。自然想花點心思，裝飾一下家居，住得稱心滿意。裝修工程大小不一，花費豐儉由人，重點是住得舒適、溫暖，一家人樂也融融。既要作出動土，自然希望一切順利。

玄學上，每年都會有些時間，在動土時需要格外留神，著名的「動土煞」之一，名為「戊己都天煞」。

戊己都天煞是甚麼？

戊己都天煞，屬於「理氣」類的煞，是運用值年天干推算出來的。值年戊戌狗年，就是運用「戊」天干來推算出戊己都天的時間。根據「五虎遁月訣」，天干年份是用「甲」為起首「寅月」，便成為「甲寅月」。故今年順排月份，便是甲寅月、乙卯月、丙辰月、丁巳月、戊午月、己未月、庚申月、辛酉月、壬戌月、癸亥月、甲子月、乙丑月。

戊己都天煞時間

今年需要留心此煞的月份便是戊午月、己未月。

戊午月︰西曆 6/6/2018 – 6/7/2018

己未月︰西曆 7/7/2018 – 6/8/2018

古云︰「燕作巢，避戊己方，蜂逢戊己日不出，禽物尚不敢犯，而況于人乎。」足見戊己都天煞不容忽視。

戊己都天煞方位

如果在以上兩個月作出動土，再配合以下位置，會視為極之不利。可以的話，盡量避免在這些指定時間，在指定的方位修方︰

戊午月︰不宜修午方，即是正南。

己未月︰不宜修未方，即是近西南偏南。

夾煞不可走漏眼

在午、未之間其實還存在「夾煞」，有說夾煞更為凶，因午、未之間「夾丁煞」。所以在以上所列的日期不修指定方位，不宜預得太盡，應當預留多點附近相連位置不作動土，方為上策。

陰墳造葬更要迴避

古云︰「戊己都天怕占山，犯之大煞不堪言。」

風水理氣有廿四山，今年千萬不要在午月造午山，未月不要造未山。否則應驗，後人受災。

陰墳造葬，犯戊己都天煞為禍較大，後人族群會受到影響，極不建議選戊己都天造山。而且，陰宅迴避此煞，較陽宅容易得多。

陽宅家居商舖，最好的迴避方法，當然是不選用這兩個月動土裝修。可惜生活工作所需，未必能避。若不能避，亦應該盡量不在指定時期修指定方位。倘若避無可避，那只好用其它方法盡量補救，及在修方期間多加注意安全及健康。

鄭景文師傅

香港大學建築學院碩士畢業，曾任職於建築界及金融界。

自小跟隨師傅學習風水命理，現擔任多間大型機構的風水顧問。

呢兩個月裝修咪死硬